---
title: "Devnagari"
date: 2023-05-14T12:11:06+05:30
tags: ["misc", "devnagari", "मराठी"]
---

ह्याच्या आधी मी एक micropost देवनागरीत लिहिली होती, नेहेमीप्रमाणे मी ती हेलिक्स मधे लिहीली
पण त्यात थोड्या चुका झाल्या होत्या.

हेलिक्स टर्मीनल एडिटर असल्यामुळे असेल कदाचित 🤔

नंतर मी ती मार्कडाउन फाइल bbedit मधे उघडून दुरुस्त केली.

macOS मधे देवनागरी लिहिण्यासाठी मराठी keyboard च्या ऐवजी `Devnagari - QWERTY`  वापरा. 
मराठी keyboard शिकण्यापेक्षा transliteration सोपे आहे.